覺唔覺街邊啲健身狗好撚柒煩

相信唔少人都試過喺條街俾健身狗逗，通常都係比張卡你然後話「最後一個啦求下你啦」、「趕住放飯/收工啊」，而大家都會因為做下好心而接咗張卡，再俾人帶咗上去。

我明白唔少人都會覺得只係自己衰耳仔軟/蠢/ON9，好多人都係遭遇呢啲經歷而冇出聲。唔係個個都好似連登仔咁勁，反而本身可能係好怕事，所以希望呢個post可以幫到呢啲人。

其實就算真係當事人笨柒，都唔代表間健身中心手法係正確。特別有啲上晒新聞嘅案例，即使你有興趣做GYM，你都可以認真思考下係咪真係去個間做，搵多啲相關資訊先，保障自己好重要。
成個POST都係聽啲親朋好友、上消委會搵資訊，所以大家有更多資訊可以提供就更好！

（一） 大概內容
通常佢都係搵啲比較後生少少，同埋個樣冇咁惡嘅人（越毒越好），至於睇得出本身操開ＧＹＭ/中年個啲佢就通常唔會搵架啦。
我諗有啲人未去過，喺到簡單講講上去之後大概會點。
首先佢會同你傾下計先，然後搵啲共同興趣乜乜乜，即係Ｒ水吹扮熟。跟住就可能會問你拎啲證件，然後帶你去磅重，分析下邊到肥邊到瘦咁啦，之後就會開始SELL你，話你要增肌/減肥等等啦，不斷講你啲缺點。

佢一開始唔會同你講錢住，佢會先問你時間、屋企地址等等，最後先會問你BUDGET。之後佢就會不斷撳低價錢，話已經特登幫你搞咗個好平嘅價，可能仲平過你本來Budget 。跟住就會話今日係最後一日，只有今日先有優惠，總之就係sell到你應承為止。
（價錢方面，我身邊有啲人可能大家都係報兩年，但係價錢唔同，如果你係本身有興趣上去玩，咁你要小心地同佢討論價錢啦）

而佢簽約前同簽約後，都會叫你錄音，證明晒你係知道佢講緊啲咩嘅。但之後見過有巴打講其實冇錄到，只係嚇下，呢層我都唔太SURE，但我諗假設佢有先隱陣啲。
之後佢會叫健身教練帶你去試下啲機，呢個地方要留心，下面（三）會再詳細講。
試完機之後就會SELL埋你健身教練PLAN，不過因為費用都貴，所以通常簽完約都唔會再想JOIN，我自己都唔太清楚呢方面。

（二）注意事項
有幾樣野係你要特別留意，尤其係對健身完全冇興趣但易心軟嘅人。

1. 唔好隨意接傳單
呢個唔洗多講，就算接咗都即刻塞返俾佢，仲可以送返啲四字真言俾佢。

2. ＊上到去唔好隨意拎證件出嚟
通常上到去都會叫你拎身份證或者其他證件，但記住唔好俾，你唔知佢拎嚟做咩，亦都唔知佢會唔會扣起你張卡。如果你本身冇興趣但又上咗去，基本上佢一叫你俾卡你就即走啦！

2011 07 16
健身中心扣身份證硬銷

2015 12 29
健身中心職員誘騙智障男入會買堂 涉款逾百萬

＊唔好透露自己有信用卡
呢樣野好重要，一旦自己俾佢知你有信用卡咁就係惡夢嘅開始！！！佢地會不斷疲勞轟炸你幾個鐘，然後同你講可以分期俾錢。所謂嘅分期俾錢，即係過咗數，然後叫你自己去銀行申請。假設你一個月俾３００蚊，總共兩年，即係７２００蚊。而分期付款唔係講緊逐個月收三百蚊，而係佢過晒７２００蚊，你再去銀行申請分期付款，至於申請分期付款嘅手續費就應該間間銀行唔同。
同埋分期付款都講緊每月定期支出，冇穩定工作嘅人要特別諗清楚啊！

＊望清楚俾咗幾多錢
呢個唔洗多講，睇清楚機上面嘅銀碼，如果死都唔俾你睇你就千其唔好入密碼，如果你最後點都睇唔到，咁唔該睇清你份約同收據，正常收據都會寫咗你俾幾錢。

（三） 取消會籍 ***********（重要！！！！）
健身中心銷售手法詬病未除 消費者慎防誤墮預繳陷阱
[url]
[/url]
簽約嘅時候，好多時佢會好快拎走份約，又或者係有啲新聞講話佢會遮住條款，睇上面消委會嘅調查，更加會有啲拒絕俾你睇條款，所以未睇晒/冇得睇都唔好簽。
對於CANCEL會籍，間間有唔同做法，有啲係唔俾退會；有啲係可以提早退，但至少履行一半合約期同埋有手續費；有啲係要有醫生證明文件（好似大肚或整親），甚至你提供咗都可能要收手續費。

有一啲就會聲稱有五日或者七日冷靜期/退款保證，但有部份規定要「未享用過佢服務」，或「只適用於首次登記嘅會員」。又或者冷靜期內取消合約，要先扣除入會費同行政費。
（冷靜期即係合期限限內可以無條件退貨，政府而家仲未正式立法規定要有，我第六部份會講少少）

而承接返第一部份，有啲有冷靜期嘅公司，個前提可能係規定咗「未享用過佢嘅服務」。不過好似我第一部份咁講，簽約後佢會叫教練帶你「試玩下」，事後同你講「一用咗就冇冷靜期」，而佢事前亦都冇同我講過有冷靜期呢樣野。亦見過有啲人掂咗部機都當係享用佢地服務，亦有用咗會員證試入一次就等於享用咗服務。所以呢方面真係要好小心！！！！！
冷靜期係退唔退到款嘅關鍵，喺簽合約個陣如果見到呢個字，一定要問到一清二楚！！！！

（四） 相關條例
做得健身個班人未必知香港有咩條例，所以學識保障自己真係好重要，我簡單列幾條出嚟當係旁身之用，因為字數太多所以我放埋條LINK唔引文啦。
＊香港法例第362章《商品說明條例》

2B部 13E. 誤導性遺漏
13F. 具威嚇性的營業行為
＊服務提供（隱含條款）條例

（五）上咗去點走佬好？
一、就咁走，唔撚理佢，鍾意嘅可以屌佢幾句
二、佢唔俾你走或者扣卡，最緊要惡撚過佢，佢始終都只係SALES，再唔係就報警，安全最緊要。
三、話自己未夠十八歲（未俾身份證嘅話），然後話要問監護人；
話自己冇信用卡或者銀行冇錢，返屋企諗諗先。
最緊要嘅係，有咩事就報警啦！！！！！作為消費者，麻煩你睇清楚諗清楚，保障自己最緊要呀！！！！如果姑息只會令佢地嘅手法更加猖狂架咋。

報之前諗清楚
一、值得咩？？？講真又唔係少錢，辛苦賺返嚟值得俾人講兩個講就DUM錢落去？
二、有時間咩？真係想報？講真佢地係長期合約，報咗真係有恆心上？唔好俾人SELL 下就以為自己就真係有興趣啊！
三、間公司值得支持？呢樣唔多講，太多例子。諗清楚呢間公司係咪真係值得你支持同信賴。
四、不過如果你真係好得閒意志好堅定，可以上去做下免費脂肪檢測，又可以阻止佢Ｒ下一個客人。若不幸俾人動搖咗，即刻GOOGLE下啲人點屌……

（六） 更多資訊

政府做緊乜？

其實香港早喺2010年已經喺修訂《商品說明條例》個陣，有討論過「消費合約強制設立冷靜期及相關措施」，將範圍擴展到所有合約期達半年以上嘅預繳式消費，不過因為商家佬反對，最終政府都係跪低咗！

過咗幾年後，再有議員建議討論，但政府就話做研究先
／／政府亦會觀察《商品說明條例》在處理不良營商手法方面的成效， 以及社會人士對實施強制性冷靜期的意見。此外，政府已向消費者 委員會提供資源，進行有關冷靜期的研究， 預料有關研究將 在 2017 年完成。／／

亦將冷靜期呢項議題列入經發局嘅2017-2018待議事項，不過正式討論時間仲係待定，因為要等埋個研究。
而消委個網就話研究今年內先會發佈，到時大家多多留意下啦！

經發局待議事項一覽

資料摘要，可以睇到唔同地方嘅規管，除咗冷靜期仲有啲對消費者嘅保障，好似係限定合約期限等等
[url]
[/url]
如果巴絲打有其他資料都可以補充！

2015 11 10
California健身教練 呃客140萬買堂 騙14萬佣金 累一受害人破產

2017 04 12
健身會籍騙案 經理拍枱阻少女報警
[url]
[/url]
2017 01 02
被指擅碌客卡$10萬 FFG健身中心稱徹查

樓主好俾心機
班健身狗真係害人不淺

FAC全部企街俾狗屌

黃埔果班 垃圾成日阻街 見個撞個

我試過話做康文署/Physcial ，之後冇再sell我

旺角大把啦

呢個post要推
年中見唔少人中伏

希望唔好更多中伏者

試過見到佢地sell唔到人就閪晒臉

必然啦 我之前試過一次 喺旺角站個位等人
比條仔帶左我上去(明知騙案嚟 但好奇 跟左佢上去) 上到去就揾條女sell我 (條女都ok mk樣)
我格硬搭lift走 條臭西見sell唔到我
佢特登走埋lift 喺我耳邊講 "屌你老母"

所以話 班健身sales狗 真係完美將
香港人加大陸人最下賤野 表演哂出嚟
絕對可以同倫敦金齊名嘅下賤職業

g持樓主

上次上去玩，叫佢帶參觀下d設施，讚下佢d野幾好幾多
跟住say多幾次no,行去出口唔應機走人
分清楚邊個係客根本唔洗怕

銅鑼灣Times Square對面都有間類似樓主所講嘅gym room
遇到呢啲人直接拒絕就走 冇必要曬時間喺班撚樣身上
香港gym room真係俾呢班扑街做臭個朵

明明健身係健康嘅野
但俾啲健身狗扭曲晒
最叻就屌啲人係自願
人地自願簽都唔代表你啱啦
仲未計新聞成日出現個啲禁錮/扣卡
毒少少/女仔/同情心泛濫嘅好容易就中招

狗都有人sell健身？

直行直過啦識佢老鼠咩

荃灣千色下面有個fac男日日lunch搵張卡片𠝹鳩我叫我幫佢攞張 警察企係側邊又係廢既

睇得出樓主好俾心機寫..
但想問一句..初頭點解要跟佢上去呢?

旺角荃灣都好多

行過成撚日都話差一張

同佢講：「黎返q我咪簽囉」

即刻變臉屌人老母

個時我唔知佢對個個都會講最後一個/趕收工
所以同情心泛濫諗住幫下佢上去填下野咁(我知我蠢)
後來sell個陣覺得唔對路走咗
同啲身邊人傾返先知好多人都係咁 仲要俾咗唔少錢
我知唔係個個都係敢走就走 特別女仔
同埋好多時俾咗咁多錢都會唔敢同人講
所以蒐集多啲資訊 希望多啲人睇到 俾佢地了解下都好

係 SELL唔到 態度即刻變晒 又講粗口咁
抵俾人屌
所以開呢個POST係覺得 既然政府做唔到野
我唯有略盡綿力俾更加多人知佢地點

樓主

健身狗死全家

雅x中心 同 千色店個位

我試過出機鋪就喺門口俾人sell

黃埔都有

樓主應該開喺時事/健康台
呢度好易洗走

好詳細

仲會上去既都無得救架啦

健身傳銷 同倫敦金 / 電話騙案一樣已經係有正常智商既香港人唔會中伏

呢D人無得救架啦 幫得一次 下次街頭有個人話5萬蚊賣張6合彩頭獎俾佢都信架啦

試過聽緊歌接咗張 然後行咗一陣佢追住我拎返張傳單 都唔知做乜鳩 諗住幫下佢都唔領情

上次去旺角隻健身狗搭埋我膊頭 痴撚線

d健身狗好中意拍你膊頭

其實有d course都係咁上下
只不過相比健身撚無咁乞人憎
但都係屈你比左錢先
之後就你死你事

推

下次唔好啦

健身梗係羅力威師傅

幫樓下推推

樓主先啱 自

平時屌鳩我地崇洋，經常話我地亂屈華人格賤班柒頭又死咗去邊，外國健身行業咁耐以嚟都冇學似香港咁搞到咁臭咁柒囉

所以話華人幾時都係垃圾賤種，連健身一俾華人做都扭曲到咁，台灣健身以前同香港一樣咁仆街，不過好在人地政府肯做野對付